騰訊的神奇操作：美國禁用Wechat？那我改成Wecom好了！

眾所周知，之前特朗普頒發了一個行政命令，那就是禁止Tiktok、Wechat在美國的使用，而這個禁令明天（9月20日）就要正式執行了。

按照禁令要求，美國的各大應用商店要下架Wechat，同時不能更新，分發、維護Wechat這款APP。並且與Wechat相關的企業服務，也得停止，比如微信登陸、微信支付、互聯網託管、內容分發等等這些。

而騰訊也表示，一直在與美國政府進行了溝通，以爭取長期解決方案，但並沒有達成一致，也就意味著Wechat在美國基本上是禁止了，很難有什麼改變了，除非後續禁令取消，但時間未知。

但你以為騰訊這樣就認輸了？那就大錯特錯了，騰訊的神奇操作，你是不得不服的，畢竟科技以換殼為本，APP則以換皮就行了，既然禁止的是Wechat這款APP，那麼換個名字不就好了麼？

據外媒報導稱，騰訊在美國申請了一個新的商標叫做Wecom，同時推出了一款新的APP--Wecom,至於功能嘛，大致就是Wechat的翻版。

在美國的用戶只要下載一個Wecom，就可以連接到微信賬戶上了，然後可以像原來的微信一樣聊天，加群都沒有問題，功能會有一定的小區別，像大部分是一致的，尤其聊天這一塊，和原來一致，沒有一點使用難度。

當然，事實上去深究這個Wecom，更像是原本QQ和Tim的區別，還是會有一些不一樣的東西在裡在，但功能大致是相同的。

因為禁令寫的是禁止Wechat這款指定APP，並沒有泛指，而Wecom又不在禁令範圍之內，一樣是可以使用的。

就算Wecom也禁了，還可以改其它的名字，畢竟改名這事太容易了，禁了這個，還有那個，不知道接下來又會有什麼樣的故事展開？是不是佩服騰訊的機智？

新聞來源：

之前講左，比班連登仔話低能行唔通

連登仔以為係 wechat 改名做 wecom，但人地係另外開發一隻 app ，可以用 wechat a/c 登入，小學雞做法捉字塞

其實真係唔work
for example
Wtsapp係廢但一早霸左香港市場 廢極都未到TG取代

Wechat一樣 本身係中國用開既 唔會無啦啦轉去用wecom
wechat被人封 d人不如直接用whatsapp

重點係大陸用唔到 whatsapp ，鬼佬用wechat 唔係貪 wechat 好用，係要同大陸的朋友/client 傾計做生意

馬化騰認為改個名叫馬化云就同佢老竇無關係啦，好撚白痴！

借錢改名唔洗還！

其實只要打壓一排之後，social app自然會收皮，得番支那人用

以後我犯左法俾人通緝 改個名就無事

你玩撚到咁撚串，美國政府一野封殺你

中國又贏

轉左名 WeChat Pay 內所有錢 清0

強國食曬美國中國人d錢 仲唔肥仔？

當人傻仔